岑子杰開Post 解釋為什麼只點算出170萬人

關於遊行人數的計算，是個超級大難題。我也是在今年才見識過在同一場合有超過一百萬人是怎樣的模樣。這一年，我常常被同路人指責的報細數，也常被人政見不同的人指我篤數。但到底，出來示威的人數實在有多少呢？只怕暫時未有一個方法可以顯示到出來。

民陣是用我們經驗豐富的義工點算人數，在今年71遊行，民陣義工點出的數字和鍾庭耀教授點出的數字只相距 一兩萬人，這顯示民陣數人數義工的準確度是達到極高的水平。

也許，有人會認為遊行是一個政治的行動，在公報人數上也應該是一個政治的考慮，人數報大一點，可以對政府構成更大的壓力。但對我來說，我認為社會運動是必需建立在真話當中，否則就會像林鄭月娥一樣，在謊言中一步一步走向滅亡。也許我抱持著這樣的想法，正是因為我是一個「左膠」。但我還是想問自己一聲，當我在恥笑著藍絲說在添馬公園可以容納46.7萬集會，而我又是不是要去為了政治的目的將自己變成和自己所恥笑的對像一樣呢？

今天我所做的是不完美，在表達上可能可以做得更好。今天參與民陣集會的肯定不只170萬人，因為我們的團隊只能點算到天后、維園至銅鑼灣一帶的人，糾察報告在鵝頸橋後有很多群聚是向金鐘走，不知有沒有折返回到維園。我也認同今天可能真的是再有200萬人，甚至是更多。但我真的不知道。我不說謊，但我可以有更好、更清晰的表達方式。

對於因為我所報的數字而失望的朋友，對不起。不管如何，今天我們的努力都定然不會白費，人權、民主和自由是天賦的，沒有一個政權能將之永久剝奪 。

對不起，我會檢討，改善！

其實咁多人真係數唔到
數到你仲驚 因為已經變左監控

不完美 可接受 會改善

［永不割蓆，永不分化，保持改進］今日總結，畢竟大家都冇上帝視角，有各自嘅限制，請大家對手足保持體諒嘅態度

今日總結，我認為大家要互相體諒，畢竟大家都冇上帝視角，有各自嘅限制

例如之前呢三個鐘已經去到金鐘同散咗場嘅巴打，因為擔心前線安危，加上今日目標已經達成（搶佔國際輿論），冇必要死守，所以叫走，但始終人已經唔係身處現場，冇上帝視角，望住live 仲見到咁多人，自然開始心急，語氣上亦變得唔係太好

同時之間，前線亦想所有人平平安安走曬，自己最後一批先走，咁當然一定會有鬼從中叫人留低/ 賴死唔走，迫你留低「保護」佢哋，同樣前線亦冇上帝視角，難以判斷係手足定係鬼，加上客觀因素（現場人多電話收到嘅信號會少/ 局勢變化可能太快）散嘅速度自然亦會慢

都係呢一句：
永不割蓆，永不分化，保持改進

所以，請大家對手足保持體諒嘅態度，兵荒馬亂之際大家嘅心情難免心急，語氣上亦會有所失儀，唯希望大家之後仍然可以再度團結，齊上齊落，打贏呢一場逆權運動

點解上次多過7.1
你公布得40萬？

不完美，可接受，要改善

錫返啖

有啲係地底出唔到黎直去金鐘

好似由鍾庭耀負責數

子杰好波

雖然聽到得170萬嗰下真係有啲失望
但諗返其實都真係難數嘅
始終今次行到出咁遠
過200萬就梗架喇

唔好意思，借一借位～

解放軍係10分鐘之內就可以落黎香港
美國可以一夜之間取消香港關係法
隨便一樣野都足以致命
令所有外資撤退，港元急速貶值

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

難計

將個波推返去政府同狗嘅對策，搞到簡單數人頭都咁難

真心 170萬有咩問題
定你地 suppose 200萬仲有得上升

係叫有啲人唔好行返轉頭再入維園計多個數
係計人，唔係計人次

咁在意人數有撚用??
無論一百萬 二百萬 三百萬
中央都係要出黎面對責任

你點樣分計人定計人次？彈出彈入嗰種？

接受

民陣今次做得好好

比d掌聲

講真幾多人睇下相已經知
利申逼左係sogo兩粒鐘 屌

其實遊行人數就唔應該追數，你睇到人心係keep到就已經好足夠

保守估計，林鄭港共中共班人渣係呢2個月推左起碼600萬人次上街喎

我覺得佢冇錯
首先佢已經講到明只計銅天一帶既人
其次佢都講左樣好重要既野：同路人會覺得報細數，對家會覺得報大數。

反而今次報「局部地區」有170萬人
已經清楚講明今次其實已經多過200萬人，但係又唔會比壓力下次又要追更多人數

當然，大家都唔想有下一次，盡快回應五大訴求咪仲好

支持民陣，勇於講真話

呢樣最緊要
俾人睇到仲係好團結

極之震驚
過左2個月
種種以前不被多數人
認同的手段

還有過百萬人上街
要怕係777同中共

這比沖擊行為更嚴重

你唔答覆
出動解放軍都解決唔到問題

隔左2個幾月，多過100萬已經係顯示到大家既堅持

覺得今次已經做得好好

仲上緊警嫂嘅手足把握時間呀！

維園逼左3粒鐘

其實佢話咩天后至銅鑼灣有170萬
但係無數到中環金鐘係真心蠢左
因為全世界媒體都只會quote呢個數字
變相自己報細數
不過佢地第一次搞流水集會都唔可以怪佢

不如直接講塞到去邊塞左幾耐仲好

有幾多人我哋明架啦

咪即係如果冇就好
民陣都唔想報完之後畀位人入
同時咁又留白某啲數目

推

見到直播所有人都散晒就放心了

唔怕，我相信今天由午到晚，一定夠曬人，二百萬定三百萬都不要緊，至緊要明白大家齊心一致！

所以咪話你班撚屌唔好貪方便唔入維園囉屌
貪方便既你=今日白行

總結今晚：唔完善，可接受，但需要改善

至少經過咗咁多嘢 每個禮拜畫面有幾唔靚
都仲可以叫得返當初200萬人出嚟
證明真係冇人割蓆 亦冇嘢分化到我地

調返轉講
佢剩係天后維園銅鑼灣都170萬人
今日係由北角到上環都有人
咁大家自己再想像下咪得

不完美，可接受

佢隊糾察隊啲人去到盡嫁啦
灣仔至金鐘真係數唔到
我1550排到1910先入到維園

繼續努力

至少唔係跌先囉
聽日建制:示威人數減少 証明暴力是不能被接受的
雖然講完都唔會理佢
但係聽到就好撚燥

831

某程度上個班沒入維園嘅下次會死返出嚟
就好次812散水撚造成813情緒主導

可以出多份英文版
等國際傳媒知道民陣數字既真實

你話多就多？憑感覺呀？

但外媒當1.7m就係整體人數呢

咁果次係小人啲喎

人數細有細好
如果一次報夠300萬
就好難再超越

其實落咁大雨都170萬已經好誇張

數人數真係好難全部計算到，170萬人都已經係大數值，唔好咁計教

好彩今次有去court數一帶

其實只要show到民心仲係我地到就可以啦
出嚟又唔係為咗個數字香港人一啲都唔善忘呀

你有心抗爭 點會報細自己個數
死都叫二百零一萬啦

民陣肯出嚟交代 都收貨
大家坐埋一條船無謂屌來屌去
總之核彈都唔割蓆 互相扶持
同舟共濟

唔使理
不過若然建制果邊仲有少少腦
佢地唔會咁報

好得體
like

冇錯，佢根本應該count埋其他地方去估計
而家撚有人理你多過唔多過，有170萬個數字就用架啦

我哋唔係藍絲
唔會亂咁作大多數
好多外國媒體睇住 宣布嘅人數必須要保守估計
顯示我哋嘅 credibility

仲要唔知有幾多人塞咗係地鐵

200萬頂點架啦
再搞多幾多次都係唔會再升
俾你出個 210萬又如何
佢要搵位入點都有位入你架啦
210萬咪話有 500萬人反對
咪話年青人被煽動囉

170 萬人集會之後係Deadline呀！！！

推到俾文宣組 民間記者會手足睇到

和理非>Deadline>行動升級

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

老實講 大家唔好覺得失望 170萬呢個數一啲都唔失禮 係其他國家神早推翻左個政權係得香港咁撚奇怪 好老實講今次係第一次流水式集會 天氣又差 汲取左經驗下次做返好就ok 數到幾多就報幾多令自己繼續有公信力

希望
而家見到呢啲好撚燥底

連吹粒數都左驚右驚

真 今次遊行目的唔同69 616(做俾林鄭睇)
而家係做俾外媒睇 所以數字上真係好撚重要

行緊點睇龍尾
成日話多過邊次邊次

7月1我都係順住行直踩落立法會

我覺得過左100萬
究竟係百幾萬
分別已經唔大了

其實最緊要可以笑鳩班藍絲

今日狗屎咁大雨都「起碼」有1.7m人出黎
證明林鄭點打經濟牌 搞分化都無奏效
亦證明我地民憤仍在，香港人好波

果次搵左個外國機構幫手數，同埋係集合左幾個checkpoint, 要行哂先計

你太天真，藍絲會話有30萬人唔撐

唉，講真行完睇岑子杰報人數講170萬時下面d留言on9大陸人同藍絲乜又係話報大數，唔需要執著報大定報細，只要知道撐警同今日分別有幾大就ok

170萬已經差不多係香港四分一人口
真係唔多咩？

你諗下，而家係每四個人就有一個走出黎屌鳩政府，仲要有堆無出黎/唔係香港嘅人。

而且今次170萬代表咩，係代表勇武抗爭過後起碼仲有170萬人肯同你企係同一陣線

今次雖然真係不完美，但真係可接受，好感動

地鐵咁塞法，全個中區 300 萬人都嚟緊。

170 係指維園集會攞正牌人數，出面嗰啲其實算『非法集結』唔上得大檯

唔關事
我覺得今次主要係做俾外國睇我地人數係keep住/持續上升
以證明社會個輿論不斷係喺我地個邊
所以數字上係好撚重要

其實我覺得170萬係差唔多
感覺比6.16少dd

學埋藍絲做假數做咩姐
170萬係真實數字， 咁有咩問題

民陣做得好好
得黑警on99

佢地會話個三十萬去左反對攬炒集會

係撚真實
佢而家咪同你講數少左 唔知幾多囉

讚

唔知點解好鍾意聽佢講野

我都感覺到今日比較接近616

Respect

佢做得好好

170萬其實已經唔係小數目
確實今次係好難計，可以諗下點改善，但已經做得好好
各位手足加油，一齊行！希望在明天

還返銅鑼灣同灣仔加入個班俾我
佢地雖然柒但唔應該當佢地白行

其實都算係be humble
可能想同琴日亂吹人數班垃圾形成強烈對比

其實依句野係幾好 用係我地每一次遊行示威 我地每一次都唔會完美 但我地同路人一定要接受 並且作出檢討及改善

其實明佢唔想作大數，
但我覺得佢應該講：無法計算全部人數，但總人數絕對超過 616當日（2m)
咁樣會好啲囉

推 大家都改善緊

港大民調用的方法
因為落雨 所以用2.2
但係時間 啲人走啲人入個啲唔識計
by [非專業] 我想知我統計學有冇警察咁差

算回應得體

真 你講得好岩
俾個約數我得唔得

暫時睇左CNN, BBC, France24, DW (German), Bloomberg, CNBC, Reuter, NYtime, 全部用1.7M

仲要有幾間都係headline, make noise 既1.7M peaceful protests 都夠做啦!!

民陣好波。

同意 字眼上可以講清楚啲
話曬外媒都係參考民陣公報嘅數字

我諗今日有3百萬人
我相信如果繼續唔回應
再搞和平遊行3百萬都未會係頂點

係囉
啲人就流動嘅 我明好難數
170數字上絕對唔難睇
又唔係要追數
大家做得好好落雨照出

7月1真係幾少 大部分人都朝早出左去煲底 同埋好多人聽到2點開始有人衝擊立會就唔想出去 , 但係上次721一定過50萬人

已經做得好好

希望去旅行個班同散水撚真係認認真真行返轉唔好偷步/打佔

因為不反只包括集會，如果 count 埋維園外嘅人，法律上變咗非法集結民陣會上身？(申: 9 估)

今日點會冇200萬

其實有三次過到百萬人
仲要講緊全港都係八百萬人口左右
全世界應該聞所未聞

事實係真係數唔到有幾多人冇入維園中途插隊

點解唔請香港民研做一個比較公正嘅統計 ?

呢句啱

仲要外媒唔會得閒同你解釋仲有幾多人係出面無計到

係灣仔入唔到去 都即刻去中環 休息之後就即刻入維園 好彩大家都有共識

準備開拖嘅勇武，我諗佢地隊頭到金鐘先開始喺屋企執gear出去

係真數字多定少都冇問題
但依家係有一大班出咗黎入唔到維園嘅人直接唔計
補多句估算有2xx萬都好過齋報170萬
只可以話佢好誠實但政治智慧低

過百萬，外媒報導多數用over millions 就算，唔會睇咁細，放心啦
有幾十萬人，係外國已經推番左政權，對佢地黎講1m, 1.7m , 2m 只係數字遊戲

數到有人數=監控?
完全兩樣野

唔該大家廣傳share! 話比大家知我地係唔會篤數!

他日香港重光後我地就知道
政府掌握大數據 比如交通流量
電話基站用量 仲有所有公共監控系統
一定統計到一個極接近真實人數既數字
支聯辦同林鄭張檯都一定會有
他日香港重光清算政權時
一定唔可以俾佢地臨走銷毀鐵證

完美示範

冇一條路線比人跟 唔通真係計曬係港島行既人全部都係遊行咩
今次仲要係流水式集會 係好難數 同報出黎

藍絲要唔信你講乜都唔會信
佢根本唔會信有咁多人反對個政府

民陣最大敗筆係，而家嘅遊戲規則係：對家人數上升，我方人數下跌
比起純粹數字，邊一邊升，邊一邊跌先係最吸引人嘅題目

該大家廣傳share! 話比大家知我地係唔會篤數!

170萬絕對唔難睇
而且仲可以大大隻字同人講
我地講真話

多謝民陣

而家已經連有170萬都要失望

明明6月之前有100萬人都係一件唔敢想像既事

下次遊行集會再有人問數字就答佢自己出嚟睇

831 200萬

落咁大雨170萬人你估易咩，屌琴日撐警41果個就真係吹得好大喇

我翻查左啲news
你又講得有道理

加油呀
你已經幫左好多
831見

多謝民陣

藍絲又會話有30萬人轉為支持送中

求其啦 到真係700萬人橦晒係度 政府都係出返呢篇聲明
大家唔洗太在意 總之多到塞死港島就ok

我今日一路行都一路講今日應該有3M
真係好誇張

「我認為社會運動是必需建立在真話當中，否則就會像林鄭月娥一樣，在謊言中一步一步走向滅亡。」
岩 而且呢個係好多人今日走出黎嘅原因初心

Retweet, Reddit, Facebook, ig, email templates & link !! 投訴花木蘭劉亦菲支持暴力警察！！
818之後繼續國際文宣

今天參與民陣集會的肯定不只170萬人

今日行完番屋企抖抖睇新聞真係驚心動魄

Retweet, Reddit, Facebook, ig, email templates & link !! 投訴花木蘭劉亦菲支持暴力警察！！
818之後繼續國際文宣

大家好似數少左天氣成個下午落雨未停過， 都算係咁啦

我也認同今天可能真的是再有200萬人，甚至是更多。

我地係其中之一

Retweet, Reddit, Facebook, ig, email templates & link !! 投訴花木蘭劉亦菲支持暴力警察！！
818之後繼續國際文宣

係老銅地鐵站內塞咗一個鐘
上到地面塞咗兩個鐘

不管如何，今天我們的努力都定然不會白費，人權、民主和自由是天賦的，沒有一個政權能將之永久剝奪 。

Retweet, Reddit, Facebook, ig, email templates & link !! 投訴花木蘭劉亦菲支持暴力警察！！
818之後繼續國際文宣

Retweet, Reddit, Facebook, ig, email templates & link !! 投訴花木蘭劉亦菲支持暴力警察！！
818之後繼續國際文宣

一開頭仲驚冇百萬

Retweet, Reddit, Facebook, ig, email templates & link !! 投訴花木蘭劉亦菲支持暴力警察！！
818之後繼續國際文宣

今次落雨應該冇航拍機嗰類片？

原本得返幾十萬嘅民陣遊行突然間又變返百幾萬，奶共狗應該驚到瀨屎到嚟唔切啦

170萬雖然未必完全符合今日嘅情況，但係已經足夠震撼港共政權

其實仲有好多返工冇join
Eg, 巴士地鐵車長，服務業，醫護行業etc

大大力錫返

推
其實我好慶幸民陣係會講真話嘅主辦方
唔似港共造假咁唔要面
加油呀 支持你地

+6呢 撚屌

岩 至少佢本人都話會再改善
831再接再厲

由sogo去到維園 平時幾分鐘行到 今日由三點去到五點半先掂到維園個外圍

老實講今朝出真係驚好似71咁少人

Support

我同好多在港外媒交流返,亦解釋岑子杰個計法,基本上都認為計哂會250萬或以上

今日的確好多人當係平時遊行咁 喺CWB後面直去金鐘

已經做得好好，多謝你！

可唔可以搞一種特登係數人頭的活動呢？例如同時18區數人頭。民間公投系統可以點做？

Push

唔入維園只要有經過CWB 天后嘅都有計架 而家講緊嘅係灣仔後面嗰堆

仲多過個用big data估計既上限，人地預測最多140萬咋，170其實好撚多

唔好唔記得，六月之前最多只係2003既50萬！！！

71勇武直接去立會啦,鬼會同你行

佢都係講真話
佢都有補充到有一班人係想跟大隊行但係根本多人到塞唔到入大隊所以數唔晒
佢冇做錯到 唔需要道歉

我同fd係根本入唔到維園...

一個正常政府百幾萬人出黎 冧左啦
百七萬定over二百已經唔重要

同埋比黑警限制加埋落雨
都仲有至少百七萬 大家係應該要咁諗

一個咁細既地方有超過1/4人出左黎。喺唔係全香港擺工既情況之下計，其實已經好勁好勁。

重要件事至今大家不停冇放棄過香港人要爭取既野，已經係一個奇蹟。

依家唔係執着有冇多人過上次，同點計人數，而係繼續去摸出一個迫令政府回應既一個轉機。漫漫長路，我地向前看吧

但其實71已經唔係少人
只係香港人太撚痴線
遊行人數應該可以做世界紀錄

唔好失望
唔好墮入sales跑數盲點
要知道170萬已經係香港四分一人口嚟
去到邊個國家都好誇張
仲要落咁大雨添
更何況一定唔止呢個數呢

“但對我來說，我認為社會運動是必需建立在真話當中，否則就會像林鄭月娥一樣，在謊言中一步一步走向滅亡。”

👍👍👍👍👍👍

事實係仲有堆人因為另外戰線而黎唔到

個人估計應該冇200萬
上次200萬係8點鐘仲塞係修頓
今次過咗崇光都好行好多

狗方都on9既，維園最多只可以容納十幾萬人，唔通玩好似佢地咁玩疊羅漢咩

冇政治考慮就講架姐
就算佢數到300萬都唔會講出嚟

1. 對往後嘅遊行做成好大指標
以前講緊幾十萬人已經好多 呢幾獲全部過百萬 其他運動會顯得好少人

2. 如果遊行無效會影響和理非路線
300萬人政府都唔聽 只會令人變勇武/變唔再出黎 呢兩個極端 以後更難吹雞

3. 其實69 616 都有作大
有落開區接觸就知根本冇咁多人會行出嚟
69 應該50-70萬人
616 可能都有1-1.5 M 而今次應該比上次多幾十民

重點係有170萬人
同意玩火

咁其實好假

行過7.1 就知7.1 同今日 6.9比係鬆動好多
所以7.1個數真係合理
不過就算7.1得幾十萬其實都已經好屈機

同一時間有170萬，但全日流水式集會估計有300萬

落咁大雨都咁多人出來超出想象

你可以話對上最近個次其實係7.1 55萬，今日回升115萬證明7月開始嘅各區光復得到好多人支持

你岩

對外國黎講1.7m定2m其實無咩大分別
佢地都只係覺得：嘩 好撚死多人！！！點解個政府仲未冧

有喎616

主辦單位只係報"集會人數", 唔應該的確唔應該包其他地方

包埋嘅話, 就係整個示威/遊行人數. 但示威遊行不是合法, 好難叫主辦單位計埋落去, 甚至公佈人數.

收到 支持

我都明真心難數周圍都係唔同方向既人

有外媒報撐警集會？(真心問，因為我見唔到有人講)

咪on9

傻仔，盧押道做終點嗰次
你當人無行？

盧押道做終點嗰次呀傻仔

人多到駱克道都爆

立即明晒

係失望 不過報細都唔係冇好處

今次俾到盡250萬 300萬好未
但係如果報太大 以後既遊行好似冇咩人數上既進步空間 會變到好似冇咩突破既感覺

其實今日出黎逼過既 再同616情況比較 都大概心裡有數 只係1.7m用黎俾外媒報好似差咁d

今日真係好難數
好多人係唔同既方向行去維園但又塞住左
但大家係風雨中抱緊自由呢下
比人數更令人感動

邊有下跌?

170萬肯定係最多人嘅集會數字
平時啲集會都係幾千人
愛丁堡係幾多? 大概20萬?

宜家直接跳去170萬!!!
仲話下跌? 你要同有"不反對通知書"嘅遊行直接比較?

71行2個鐘就完
仲要好鬆動同無逼到停低等

除左人數之外
我覺得最難得既係經過兩個月後
仲有170萬+++既人企出黎
證明左呢一班人支持示威者的決心大過之前好多
一巴巴地掌摑林鄭所謂的「民意逆轉」

71好多人冇去維園直接行，甚至有人直接出金鐘

要煲大 多於170萬
真心流水式咁行
有一批人無計到

616乜路都爆，告士打道有爆

咁咪用第二d字眼囉
今日岀左港島區
想入維園參加集會既人
有2xx萬
仲之170萬，我真係唔ok
咁撚多人岀左黎比你嗌數，好心你嗌好d

黑警陰招，想集會自己塞死，
好多人都自由行，遊行去中環。

咪就係
佢自己都話唔只200萬
又話唔應該報大數, 咁點解應該要報細數?
唔係追唔追數嘅問題, 而係佢呢個170萬冇反映到真實嘅問題

咪講咗係維園集會一帶170萬，佢係話相信有200萬人出咗嚟，唔識中文?

+6人！

老實講對家老閪都係話你篤數
咁我地點解要care對家
要做新聞就有咁誇得咁誇230萬，250萬
呢d數字係比外國媒體報導架，好關鍵

問題係外國媒體理閪你第二句咩

當維園有12萬，之後係地圖上畫返同14個維園，計埋係地底未上，我覺得只過一百萬少少

咁咪報返個場外人數囉，又辯駁唔準，次次都無準過㗎啦
佢唔係未試過後面++
個po又寫得閪
係咁串鳩啲人講佢自己有幾咁偉大清高
而家叫你補番個實數咋柒頭又屈人要你說謊
你作為主辦機構啲人數你係要知道㗎你負責㗎依家話你唔清楚
乜你咪撚搞啦
害咁多人紅雨撲出嚟企足四五粒鐘
俾啲良心好冇啊
岑子杰

其實今日行緊個陣都諗緊點數人

數唔到都唔係差咁遠啦

子杰見記者既時候都講得好得體
8.31香港人繼續加油

但係其實今日咁既天氣
即使真係得170萬我都覺得已經震撼過之前所有行動

616果陣油塘轉車落車都差d冇位落 大約第4班車
去到天后冇咁塞
電梯唔洗停

今日油塘企一半人左右 第2班車
去到天后好塞
電梯要停

咁姐係佢無講大話囉，咁都印證咗佢之後嘅論述，唔想因為政治利益就篤數，做自己討厭的人，你大可以同人講係過到二百萬，佢都有講，但佢官方計算到嘅就係170

好多外媒就咁話over 1m添呀
死未?

咁你講over 2m
咪賣over 2m囉
講真觀感差好撚遠

無𢣷風雨
就算多或少嘅人數
香港人都會照出黎

616 果日報個數其實係話"接近"200萬人架
即係未到200萬
咁616果日又唔驚篤數?
今日明明多過616都要報細數, 咁又收貨?

好認同佢一句，必定要講事實，否則一切都會變得冇力、冇立足之地

各區返工嘅巴絲幫手留意吓唔該
見人塞拉走佢

聽日又有人想玩塞鐵

當然報大數唔係事實
但點解報細數就係事實?
有冇人可以解釋一下?

學習藍屍不割席極致

唔好用個得字
其實以往71遊行近呢幾年都係得幾萬人

我都行行行到中環
無計啦咁逼
我唔想㗎阿蛇
問下你伙記做乜咁囉

氣勢問題，講返200以上可以減少政府spin去改善中，繼續迫使回應五大訴求

完美演繹

應該多過二百萬人

7.1利園山道塞左個半鐘
今日聽手足講塞左起碼3個鐘
希慎個頭真係結界黎

屌你老味三點鐘維園草坪出發 五點鐘成功出到維園個門口 對鞋仲要報銷得

我咪唔收貨囉，我都話嗌價要進取d

我話好多人收貨, 唔係巴打你呀

咁嚴格來講佢又無錯既 都講明無入維園佢無計
只怪佢太過老實佢寧願報佢真係數左既人頭都
唔想亂報 只係話相信會有200萬

重以為入黎可以學到統計學 點知得吹水文
之前遊行可以計人流量 面積 同時間
今次冇明確路線 各有各行 體驗上可能覺得好多人 因為大家都塞死唒 腳都皺唒皮
但整體數據真係唔計過唔知
有冇高手可以分析吓

完全冇入維園炮台山直接行到中環

我敢講無人可以計到，條數大複雜，有人會係灣仔走，又會有人入小路個d行第二邊走，又有人會係灣仔入當行左，根本你就計唔到。
你話單單睇港鐵數據又唔得，計唔到當區區民

170萬係去集會呀！

計埋天雨關係同地鐵站塞左個班人

人數一定唔止

依條撚樣露曬底啦 素質 素你老母質咩

47萬撐警係咪750萬唔撐？

個人感覺係多過69，少過616
所以佢報呢個數我覺得合理

616 二百萬個次好誇
連出發既地鐵站都排長龍
住新界九龍既要諗辦法點過海
攪到最後要排隊要搭渡輪

如果唔係落雨，或者有機會追到616的

170萬仲少？？

唔止170
根本有好多 好似我咁on99
嚟到發現要排幾粒鐘隊就無入到
企陣草地淋下雨就頂唔順走咗

今日有哂全世界記者係度，報幾多得啦，人地外國眼睛是雪亮的

push

地鐘公佈一下比往年同期星期日多左幾多人搭車，d閘有冇收費都好轉左幾多次，咪估倒囉

其實好難數，銅鑼灣仲有兩個方向，一出一入
其實銅鑼灣人流會double count左

講得幾好

合法

左膠和理非hi

應該有230-250萬
因爲今次我個D廢老親戚，政治冷感港豬朋友都出埋來，200萬無出個D都出 上次200萬有去既今次又去

上次200萬好似係金鐘條橋影左幅相再乘大佢，
今次係只計天后銅鑼灣一帶，
差別好大

謝謝你

高空圖既震撼 比數字更驚人

無圖，無資料真係好難答
有就一定計到

我入左 我都見好多人直出

真係咁多人對個數字好著緊

重要既係好多人出黎表達
百萬人遊行 基本政府係要改革
香港政府連個些小野都冇回應既話
外國監察緊成個運動
應該好快連外國都支持勇武
反正係政府唔回應引致勇武

撐你

不完美，可接受，要改善

不完美,可接受,會繼續支持民陣集會,為香港人上街

睇相睇片就知尋日真係好多人

記住不分和勇
不割蓆 不分化

民陣係今次關鍵
可以中和番成場運動勇武同和理非
170萬已經好多
唔洗道歉
因為你計埋金鐘分分鐘係非法集會

其實仲有北角到天后個段

ASI大數據分析話係平均八十萬，最高峯145萬

170萬定2百萬咪又係咁，港共政府咪又係唔show你, 今次遊行重點係，經過長期勇武激進抗爭，over 百萬人已成為基本盤，無割蓆，呢樣先最重要，勇武又可以進化

民陣已經好好喇

頂你！一睇到呢句野忍唔住笑左

岑子杰真係好波
由一開始唔知佢乜水
到之後每一次都大大改善

下次再黎200萬300萬啦
各自努力

做得好好呀民陣

我同意唔好報大數
其實170萬 落咁撚大雨
已經差唔多香港4份1人口
放諸世界任何一個示威已經係好撚誇張
大家唔好下下攞200萬做標準

有好多行左告士打道 莊士敦道 同灣仔道既呢d都數唔到

無論170萬定200萬都好誇張
你諗下香港有幾多人
扣埋星期日要返工既人
小朋友老人家同對家
已經完全表達到幾L癲香港人

Ok

好明顯果日唔係批遊行，好難沿途安排義工去點人數

我覺得琴日落雨都會搞到塞既，同170萬淨係計入左維園。
根本就算100萬人都已經好l多，問題係政府呀！政府唔9理搞到我地以為100萬好少咁

721 811

佢哋唔只無腦 仲好無恥

9月擺課 10月共慘黨國慶 11月區選
保重身體
香港人 齊上齊落
不分化 不割蓆 不篤灰

事實一定過咗 200 萬，上次 200 萬都冇噚日咁 d 車紅隧落客，d 人走晒上行車天橋仲要企滿晒，民陣 200 萬都數到，今次只係數銅鑼灣到炮台山

下次子杰 補多句 如果撐警大會點法 有540萬人

多謝民陣今次吹大雞，大家又有條件set deadline了

唔係 要勇武肯出返黎 而無糾察
因為政府無回應過

不斷和理非 會變2014 之後散水
最後政府大圍捕 秋後算賬

支持

波羅的海之路係當年波羅的海三小國為自由 為獨立 反蘇共嘅和理非抗爭！

今次目的係喚取更大國際關注！！！去埋今次和理非，下次同返你上前線！！！

８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈

正式名稱：香港之路 The Hong Kong Way
日期：２０１９年８月２３日（星期五）
集合地點：港島線及荃灣觀塘線沿線各港鐵站

８２３人鏈：香港之路Hong Kong Way正！式！上！線！！！！！！

同埋真係好大雨

有遮都濕晒

阿媽成身濕晒係咁咳

人多到塞死晒，留係商場又凍，唯有叫佢返屋企先

相信好多老人家都係咁

應該300萬

可以改善既
例如話銅天一帶有170萬人，連同其他未能進入維園參加集會人士估計超過200萬

咁就皆大歡喜

不過冇乜所謂啦
之後既升級行動先重要

今次係一出維園就打告士打道 616係去到灣仔先出告士打道

人數真係咁重要？
我地唔係要打破之前既記錄
我地唔會報大數
我地要話畀係818冇出黎既人聽我地好和平、好有秩序
各位手兄SEE YOU 831

運動過左2個月 報個數仲大過6月最高峰又無明顯證據好易俾人質疑
反正1.7m已經係足夠民意基礎
唔好太在意2m依個數要超越佢

下一步 死線 再升級

或者咁睇，尋日有唔俾行，仲要落雨，都有咁多人出嚟
無論係under定over200，只要嚟緊都冇行錯棋（無論和理非定勇武），下次再嚟吹大雞時如果人潮安排同天氣都好嘅話相信會多咗人選擇堅持入維園計數，到時個數要過200都唔難
今次其實個實數有幾多唔係咁重要，因為個多人嘅程度無論外媒定政府都係有眼見，好清晰係冇人割蓆，所以嚟緊下一步棋先係真正考驗，究竟點set deadline同點樣合理地升級而又唔會影響外國嚟緊嘅協助

不完美, 可接受, 要改善

其實真係有500萬架

佢真係會同你打茄輪架

已經盡左力
下次做得更好

開曬遮點數一把又未必一個人

無錯，證明呢團火係未熄嘅
呢個政府一定要仆街

p

chi-na勝在有維穩左膠民陣和理非
老解都無用武之地
yeah super

垃圾5毛話得幾萬人喎

轉載

以地鐵運載量計:
1班列車可以載 1200人。
2分半鐘一班車計, 一小時有24班車, 一小時共可載 28800人。
來回對頭車一小時共可載57600人。
當連續8小時運載=460800人。

再加巴士:
1架巴士載150人。
6分鐘一班車計 一小時有10班車, 一小時共可載1500人。
來回對頭車一小時共可載3000人。
當有25條線一小時其可車75000人。
運續8小時運載=600000人

地鐵加巴士連續8小時雙向運載, 所有人於同一地點落車先得 1,060,800人。
所以邊有可能170萬人。

誤差申報:
1) 以上估計是班班車都滿人仲要同一地點落車。
2) 無計當地居民同在船到。
3) 可能有唔只25條巴士條經過。

雖然聽到得170萬嗰下真係有啲失望
但尋日真係難數,又人多,無人肯開路.又亂,
因開始頭個2-3小時唔肯開路,尐人迫哂你維園
利申逼左係維園兩粒鐘郁唔到 , 屌

今次個遊行目的係做比外國睇 個人數好重要 基本上你報咩外國就報咩 幾大都煲大佢啦 重要現實出黎既人多到根本唔似170萬

823人鏈

人流安排可以好啲

右上左落etc.

手足係咁遊走 真係好難計

831遮打花園

證明咁多人都冇割

呢樣野其實黑警要做

仆佢個臭街特登唔做

琴日係難數嘅
不過個個星期集會遊行加勇武持久戰咗咁耐
再加777扮派糖
都頌keep到約200萬人
其實已經好癲

地鐵每列載客量2500人
來往港島既巴士線起碼近100條

43萬人其實已經係好撚多

從今日開始，不再分和理非定勇武，總之做到野既就係香港人！

我本來還以為唔夠100萬
但實際都好難估
遮多又落雨
視線被擋住
亦都好難靠移動速度估計
有啲人入維園又有啲人出去
所以屌民陣又唔公道

其實大家有冇諗過
今時今日係廿一世紀
世界唔只只有現實
仲有虛擬
香港嘅現實世界呢
我地點勇武裝備再好
都一定唔夠打
咁點解唔打其他地方嘅現實世界
仲有全世界嘅虛擬世界
係虛擬勇武都可以架嘛
何況只要出左香港同大陸嘅現實世界
我地係有優勢嘅
同而家國際社會都係我地尼邊
我地應該拖到九月初甚至中
等貿易戰繼續談判
等人權法過
過左啦，先再係香港現實繼續勇武

大家要知道香港係西方同中共眼中嘅用處
中共：白手套，藏錢地，走資地
西方：情報中心，進入大陸嘅門口，西方社會對抗中共嘅象徵

咁大家就應該按住香港嘅用處咁打

香港現實：
繼續打不合作運動，三罷，㩒錢，繼續一周一甚至二行,瘋狂文宣

香港虛擬：
1. 洗中間淺藍廢中廢老腦
2. 分化建制
3. 爆中共，港共高官議員權貴嘅料

大陸現實：
1. 瘋狂寄信，輸出革命
2. 爆中共，港共高官議員權貴嘅料

大陸虛擬：
1. 連登仔出征，攻各大大陸平台，寸草不生，輸出革命
2. 爆中共，港共高官議員權貴嘅料

外國現實：
1. 瘋狂國際文宣，要令外國人知咩叫中英聯合聲明，一國兩制，反送中運動，中國啲衰野,尤其係中共點打壓國際公司，點對維吾爾族人，令佢地覺得香港係進入左人道危機，同再落去香港唔再係西方社會，係共產社會
2. 外國繼續遊行
令中共繼續出手打壓，令各國都切實地involve在內。佢地啲到處阻人遊行，外國人好反感

外國虛擬：
1. 引班帝吧寸草不生去外國公司外國政要外國明星到，令外國人對中共更反感，要佢地切身感受中共有幾霸道
2. 瘋狂文宣，講香港點慘，同中共嘅邪惡，令外國人覺得，要係道德上支持香港

歡迎大家再提出意見

勇武新戰場，全部人同我入尼睇下

春袋又好茄輪又好
咁靚仔乜都得

push 我地唔洗篤數都係你地人數五倍以上啊，撐警撚！！

民陣號召力堅勁！！ 尋日老中青少連BB都上街

真心覺得多人到比得上616, 不過重點係過左兩個月都仲有好多人出黎, 由迫地鐵到出哂汗到行去維園行到淋濕哂, 大家都好忍讓, 香港人真係好高質!

2018

今年的七一遊行以「結束一黨專政，拒絕香港淪陷」為主題，下午3時於在維園中央草坪起步，開步時目測參與市民有500人，未能企滿一個草坪。遊行歷時3個多小時，沿途陸續有市民從不同「插隊點」加入，惟人數增加未見急速，而龍尾於6時40分已抵達終點中環政府總部。民陣召集人葉志衍公布，今日共有5萬人上街，警方則表示，高峰時期有9800人，這是自2003年來，警方數字首次跌破1萬人。
而港大民意研究計劃就點算到有 19,000 多人經過灣仔軒尼詩道與軍器廠街交界行人天橋，推算今日遊行總人數介乎 26,000 至 33,000 人之間，與去年推算的數字相若。

你返波台反朗比下笑料大家算啦 用腦嘅嘢唔啱你㗎

道乜撚野歉，唔使道歉

其實就算有700 萬...林奠都唔會理，口交話會話仲有14億人民支持中國/香港...警屎會話得35萬...藍底人會話條數係假既....

弱智仔，講緊今年呀

你弱智到思覺失調？

6月之前, 警察 向市民開槍, 都係一件唔敢想像既事啦

老實講 我又覺得人數同200萬果次差唔多
170萬係少左d但唔過份 而且落雨天個個擔把傘條人龍會無咁密集

Twitter
#HongKong #HongKongProtest
#Chinazi
#Feminism
#BoycottMulan

答得好大方得體，辛苦了

好中肯

721

分分鐘 政府 真係用監控數到, 結果數到250萬人
所以唔敢出聲

講得好好